民間集會團隊《幾經掙扎，決定眾籌》

《幾經掙扎，決定眾籌》

民間集會團隊自六月起，主辦及協辦超過十場遊行集會活動，當中牽涉龐大資源。過去我們以不同方式應付開支，但至今抗爭仍未見盡頭，面對未來接踵而來的更多活動，團隊經過多番掙扎，終決定嘗試向公眾小額募捐。

視乎規模，遊行集會開支可介乎幾千至過十萬元不等。民間集會團隊以往主要舉辦中型集會，成本平均約二萬至四萬元，當中主要涉及設立音響及舞台、物資運輸、購置糾察裝備(如對講機)等。而以近期活動所見，參與人數有增加趨勢，以往的音響亦未必能應付龐大人群，越來越多與會者表示未能聽到台上講者發言。

以往團隊嘗試多種不同方式解決集會成本，包括由團隊成員自行承擔、由音響業手足提供免費勞動、與其他有財政能力的團體合作、就個別活動進行單次眾籌等。但經過深入檢討，這些方法均非長久之計。

團隊成員主要由上班族和學生組成，實在難以長期自行負擔集會開支。音響業手足在現時社會環境下生計大減，要求他們長期免費勞動不單於理不合，亦與黃色經濟圈理念相違背。其他團體的款項亦來自眾籌，另有目的，難以經常用於集會活動。至於單次眾籌，則令團隊無法對未來的活動作任何預算，只能以最悲觀態度設置最小型音響，影響集會質素。

我們決定發起眾籌，希望能得到每位曾參與過民間集會團隊活動的市民，以小額捐款方式，支持我們將和平遊行集會長期延續。我們沒有為籌款額設立目標，但求各位隨緣樂助，多少無拘。籌得金額的多少，將直接影響團隊未來每一項活動之規模和質素。若款項較多，我們亦會積極資助其他素人搞手舉辦的遊行集會活動，若款項較少，我們只能審慎保守地計劃未來活動。

發起眾籌，意味未來責任更大。因此，民間集會團隊已先行開設不同社交媒體平台，以便公眾監察。團隊承諾日後會透過社交平台公佈每次遊行集會的開支詳情。若款項足以資助素人舉辦活動，亦將透過社交平台公佈有關資助計劃的細節。公眾有任何疑問，都可以透過社交平台與團隊聯絡，我們定必細心聆聽、盡量回覆。

再次感謝各位體諒我們逼不得已的決定，亦希望各位可以略盡綿力，小額支持眾籌，讓我們可以無後顧之憂地延續抗爭，舉辦有質素的遊行集會活動，讓市民集氣、使社會關注不同議題，直至最終可以舉辦一場煲底勝利聚會為止。

民間集會團隊

眾籌網址：

#民間集會團隊 #HongKongCivilAssemblyTeam
#HKCATeam
#StandWithHongKong
#光復香港時代革命
———————————————
Facebook：

Instagram：

Twitter：